寶琳站包圍休班站長 何梓聰及營業員被裁定非法集結罪成

學生和營業員去年9月4日參與包圍港鐵寶琳站，期間包圍調景嶺站休班站長要求交「831封站」原因，兩人今在觀塘法院被裁定非法集結罪成。

兩名被告依次為22歲學生何梓聰(曾為西貢區環保北選區候選人)及23歲被告，兩人同被控於去年9月4日，在港鐵寶琳站內，聯同其他人參與非法集結。

source: 頭條

還押候判
詳情後補

隻光頭狗人扯人口罩唔算襲擊？

2條友非法集結？

聯同其他人

光頭狗值班站長李建宏

點解唔係揾太子站長

已經冇人記得黑警想係地鐵站用毒氣殺人
遲幾年應該721831都唔會有人記得
香港人繼續除左食黃店冇野做到啦

二個人集結被判刑, what a joke

如果16號發生d咁嘅事...

-------------

上咗🚓嘅me：🥱

聲援人士：✋🏿☝🏿

me：🤬

-------------

me真係暈係到...

source: 何梓聰fb

2020年11月6日 下午 03:30 pm 判刑

國際線有任 請每日推Post

姐係點 有人聲援都唔滿意？

辯方求情時稱首被告「珍惜香港在赤化後僅餘的自由，並願意作出犧牲」。裁判官指兩人為發洩對港鐵的不滿破壞公共秩序，亦令事主的人身安全受威脅，而他們更用面巾遮面，欲掩蓋身份逃避罪責，因此須判阻嚇性刑罰。案件押後至11月6日判刑，以待裁判官索閱背景報告及相關求情信件，期間兩人還柙懲教署看管。

控方引用化驗報告指在事主的背囊發現屬於兩名被告衣物的紡織纖維，徐綺薇主任裁判官批評警員拖延處理證物，亦疑沒有妥善封存證物，不能確保證物一直受到妥善保存並沒有受到干擾，遂拒絕接納相關報告內容。

徐官比對相關新聞片段，從身型比例、髮型、眼鏡款式、眉毛、眼睛形狀等外貌特徵認出兩名被告就是片段當中對事主施襲的兩名示威者。

徐官續指，兩名被告及其他示威者在共同目的下對事主作出肢體碰撞，更威脅會使用武力，即使是出於「合理理由」，仍可構成擾亂秩序或挑撥性的行為，行為屬擾亂公眾安寧，最終裁定兩人非法集結罪成。

有無睇內容？